\documentclass[a4paper]{article}%[fleqn] kan vara snyggt
\usepackage{custom}

\begin{document}
\title{Nollställena till Riemanns Zeta-funktion och dess Beteende på den Kritiska Linjen}
\author{Linus Bergkvist}
\date{}
\maketitle

\pagebreak
\section*{Introduktion}
Riemannhypotesen beskrevs för första gången 1859 av Bernhard Riemann och lyder:
Alla icke-triviala nollställen till Riemanns Zeta-funktion har Realdelen $\frac 1 2$.
För \smash{$\mRe{s} > 1$} definieras Riemanns Zeta-funktion som $\sum\limits_{n = 1}^\infty \frac 1 {n^s}$. 
För att kunna studera dess nollställen i det komplexa talplanet måste man alltså först hitta
ett sätt att beskriva Zeta-funktionen på som gäller för alla $s$ i $C$. 
Arbetet är i huvudsak uppdelat i 2 delar och ett Appendix. I den första delen begränsas 
Zeta-funktionens icke-triviala nollställen till en ``remsa'' i det komplexa talplanet 
(de triviala nollställena $(-2, -4, -6, -8\ldots)$ får också sin förklaring). 
I den andra delen studeras nollställena längs den ``kritiska linjen'' $(\frac 1 2 + it,\quad t \in \mathbb{R})$.
Det finns även ett appendix i vilket vissa, inte helt uppenbara satser som används i arbetet, härleds.

\newcommand{\mres}{
	\mRe{s}
}

\newcommand{\zfn}{
	zeta-funktionen
}

\section*{Del 1}
I denna del kommer det först att bevisas att zeta-funktionen inte har några nollställen för $\mres > 1$.
Därefter påvisas en funktion som har samma nollställen som zeta-funktionen, och som därefter bevisas
vara invariant från $s \to (1 - s)$. Av denna invarians följer det att zeta-funktionen omöjligt kan 
ha några icke-triviala nollställen för $\mres < 0$. Därefter visas en funktion som på linjen $1 + it$, har
samma nollställen som \zfn. Därefter visas det att denna funktion inte har något nollställe för något värde
på $t$, vilket har som följd att \zfn inte har några nollställen på linjen $\mres = 1$ Därefter följer det 
av den sedan tidigare påvisade invariansen att \zfn inte heller har några nollställen på linjen $\mres = 0$.
Sammanfattningsvis har alltså zeta-funktionens nollställen begränsats till remsan $0 < \mres < 1$.\\
\\
\paragraph{Sats 1:}
Det finns inga nollställen till Riemanns zeta-funktion med Realdelen $> 1$.\\
\\
{\bf Bevis:} \\
För $s$ med $\mRe{s} > 1$ definieras Riemanns zeta-funktion som 
$\zeta(s) = \sum\limits_{n = 1}^\infty \frac {1} {n^s}$ 
\begin{equation}
	\begin{aligned}
		&\zeta(s) = \frac 1 {1^s} + \frac 1 {2^s} + \frac 1 {3^s} + \frac 1 {4^s} \ldots \notag\\
		&\zeta(s) \cdot \frac 1 {2^s} = \frac 1 {2^s} + \frac 1 {4^s} + \frac 1 {6^s} + \frac 1 {8^s} \ldots \\
		&\zeta(s) - \frac {\zeta(s)} {2^s} = \frac 1 {1^s} + \frac 1 {3^s} + \frac 1 {5^s} \ldots &
		\hspace{\width} &\text{Vi har nu tagit bort alla multiplar av } \frac 1 {2^s} \\
		&\zeta(s) (1 - \frac 1 {2^s}) \cdot \frac 1 {3^s} = \frac 1 {3^s} + \frac 1 {9^s} + \frac 1 {15^s} \ldots\\
		&\zeta(s)(1 - \frac 1 {2^s})(1 - \frac 1 {3^s}) = \frac 1 {1^s} + \frac 1 {5^s} + \frac 1 {7^s} \ldots &
		\hspace{\width} &\text{Vi har nu tagit bort alla} \\
		& & \hspace{\width} &\text{återstående multiplar av } \frac 1 {3^s} \\
	\end{aligned}
	\phantom{\hspace{4cm}}
\end{equation}
Om man gör så med alla primtal får man: 
\begin{equation}
	\begin{aligned}
		\notag
		&\zeta(s) \cdot (1 - \frac 1 {2^s})(1 - \frac 1 {3^s})(1 - \frac 1 {5^s}) \ldots = \frac 1 {1^s} = 1 \Leftrightarrow \\  
		&\zeta(s)  = \frac 1 {(1 - \frac 1 {2^s})(1 - \frac 1 {3^s})\ldots} = \prod_p \frac 1 {1 - p^{-s}}.\hspace{\width} \mRe{s} > 1 \\
		&\frac {\zeta(s)} {\displaystyle\prod_p \frac 1 {(1 - p^{-s})}} = 1 = \zeta(s) \cdot \prod_p (1 - p^{-s}) \\
	\end{aligned}
\end{equation}
Då produkten till höger inte har några singulariteter visar detta att $\zeta(s) \ne 0$ för $\mRe{s} > 1$
%Då $s = a+ bi$ ger att $1-p^{-s} = 1 - e^{-\ln(p) \cdot a} \cdot e^{-ln(p) \cdot bi}$, vilket för $a > 1$ har
%absolutbelopp $\leq 1$ följer det att produkten inte har några singulariteter. 
%Vilket visar att $\zeta(s) \ne 0 \text{ För } \mRe{s} > 1$\\

\paragraph{Definition:}
Den kompletta zeta-funktionen.\\
\[
	\xi (s) = \frac 1 2 \cdot s(s - 1) \cdot \pi^{-s/2} \cdot \Gamma(\frac s 2) \cdot \zeta(s) 
\]
där
\[
	\Gamma(s) = \int_0^\infty t^{s - 1} \cdot e^{-t}\; dt
\]

%\pagebreak
\paragraph{Sats 2:} Den kompletta zeta-funktionens nollställen är nollställen för Riemanns zeta-funktion.\\
\\
{\bf Bevis:}\\
Det här är ett väldigt kort bevis. Eftersom varken ${\frac 1 2 \cdot s, (s - 1), \pi^{-s/2}}$ eller $\Gamma(\frac s 2)$
har några nollställen utöver punkterna $s = 0$ och $s = 1$ så måste $\xi(s)$ ha samma nollställen som $\zeta(s)$.

\paragraph{Sats 3:} $\xi(s) = \xi(1 - s)$. \\
\\
{\bf Bevis:}\\
\newcommand{\myG} {
	\Gamma(\frac s 2) = \int_0^\infty
}
\[
	\myG t^{s/2 - 1} \cdot e^{-t}\; dt
\]
Vi gör substitutionen $t = \pi \cdot n^2 \cdot x$.
\[
	\myG \pi^{(s/2 - 1)} \cdot n^{2^{(s / 2 - 1)}} \cdot x^{(s/2 - 1)} \cdot e^{-\pi \cdot n^2 \cdot x}\; dx
\]
\[
	\pi^{-s/2} \cdot \Gamma(\frac s 2) \cdot n^{-s} = \int_0^\infty x^{s/2 - 1} \cdot e^{-\pi n^2 x}\; dx
\]
Vi vet att $\zeta(s) = \sum\limits_{n \ge 1} n^{-s}$\\
Vi summerar båda leden över n med $n>0$ och erhåller då:\\
$$\sum_{n \ge 1} \pi^{-s/2} \cdot \Gamma(\frac s 2) \cdot n^{-s} = \pi^{-s/2} \cdot \Gamma(\frac s 2) \cdot \zeta(s) = 
\int_0^\infty x^{s/2 - 1} \cdot \sum_{n \ge 1} e^{-\pi n^2 x}\; dx$$
framöver betecknar vi $\sum\limits_{n \ge 1} e^{-\pi x n^2} \text{ som } \omega(x)$.
Nu delar vi upp integralen vid $1$ och erhåller:%linus skrev får istället för erhåller
\[
	\int_0^1 x^{s/2 - 1} \cdot \omega(x)\; dx + \int_1^\infty x^{s/2 - 1} \cdot \omega(x)\; dx
\]
För att få samma integrationgränser i de båda integralerna gör vi substitutionen $x = x^{-1}$ i den första integralen och erhåller då:
\[
	\int_1^\infty x^{-s/2 - 1} \cdot \omega(x^{-1})\; dx + \int_1^\infty x^{-s/2 - 1} \cdot \omega(x)\; dx
\]
Vi definierar nu funktionen $\theta(x)$ som:
\[
	\theta(x) = \sum_{n \in \mathbb{Z}} e^{-xn^2\pi}
\]
Eftersom $n^2=(-n)^2$ och $e^{-x0^2\pi} = 1$ får vi att 
\[
	\theta(x) = 2\omega(x) + 1
\]
Vi använder nu Fouriertransformen på $e^{-\pi n^2 x}$ och erhåller
\[
	\mathcal{F}(e^{-\pi n^2 x})(u) = x^{-1/2} \cdot e^{-\pi u^2/x}
\]
Vi använder därefter summationsformeln från Sats 1 i appendix och erhåller då:
\[
	\theta(x) = x^{-1/2}\theta(x^{-1})
\]
\[
	2\omega(x) + 1 = \frac {
		1
	} {
	\sqrt{x}
	} 
	(2\omega(x^{-1}) + 1) \Leftrightarrow 
		\omega(x^{-1}) = \omega(x) \cdot \sqrt{x} + 
			\frac {
				\sqrt{x}
			}
			2 - \frac 1 2
\]
Om vi nu använder vårt uttryck för $\omega(x^{-1})$ i den tidigare integralen erhåller vi:
\[
	\int_1^\infty x^{-s/2 - 1} \cdot 
	\omega(x^{-1})\; dx = 
	- \frac 1 s + \frac 1 {s - 1} + 
	\int_1^\infty x^{(s + 1)/2} \cdot
	\omega(x)\; dx
\]
Och hela ekvationen blir då:
\[
	\xi(s) = \pi^{-s/2} \cdot 
	\Gamma(\frac s 2) \cdot 
	\zeta(s) = - \frac 1 {s(1 - s)} + 
	\int_1^\infty(x^{s/2 - 1} + 
	x^{-(s + 1)/2}) \cdot \omega(x)\; dx
\]
Om vi byter ut $s$ mot $(1 - s)$ i det högra uttrycket erhåller vi samma uttryck igen. Därför gäller det att $\xi(s) = \xi(1 - s)$ \\
\hfill \qed\\
(Division med $\Gamma(\frac s 2 )$ i den sista likheten, innebär att zeta-funktionen har nollställen varje gång då $\Gamma(\frac s 2 )$ har en singularitet. På så sätt erhålls de ``triviala nollställena'')
\pagebreak
\paragraph{Sats 4:} De triviala nollställena till Riemanns zeta-funktion är de enda nollställena utanför intervallet $0 < \mRe{s} < 1$.\\
\\
{\bf Bevis:}\\ %Skrivas i obestämd form ex. I Sats 1 bevisades att \ldots?
I Sats 1 bevisades det att $\zeta(s)$ inte har några nollställen för $\zeta(s)$ och i Sats 3 bevisades det att $\xi(s) = \xi(1 - s)$.
Om vi antar att det finns en punkt p med $\mRe{p} < 0$ sådan att $\zeta(p) = 0$ innebär det av Sats 2 att $\xi(p) = 0 \Leftrightarrow
\xi(1 - p) = 0 \Leftrightarrow \zeta(1 - p) = 0$ men om $\mRe{p} < 0$ är $\mRe{1 - p} > 1$. Då innebär det att det finns en punkt
$q = 1 - p$ med $\mRe{q} > 1$ sådan att $\zeta(q) = 0$. Men detta strider mot Sats 1. Det kan alltså inte finnas en punkt $p$ med
$\mRe{p} < 0$ sådan att $\zeta(p) = 0$. \\
\hfill \qed %Ska skrivas om så att ekvationerna inte linebreakas
%I slutet på andra meningen i stas 5 så ska det stå "med \operatorname{Re} > 1"
%efter zetat. vilket zeta?

\paragraph{Sats 5:} $\zeta(s + it) = 0$ for $s = 1$ omm $\zeta(s)^3 \cdot \zeta(s + it)^4 \cdot \zeta(s + 2it) = 0$ \\
för $s = 1$. \\
\\
{\bf Bevis:}\\
$\zeta(s)$ har en singularitet för $s = 1$. Men eftersom faktorn $\zeta(s + it)^4$ är av högre grad kan singulariteterna
för $\zeta(s)$ inte ta ut ett eventuellt nollställe. Termen $\zeta(s + 2it)$ kan bli $0$, men då den aldrig kan bli en 
singularitet kan den inte ta ut ett eventuellt nollställe.\\
\hfill\qed\\
\paragraph{Hjälpsats 6:} $\ln(1 - i) = - \sum\limits_{n = 1}^\infty \frac {x^n} n$ \\
\\
{\bf Bevis:}\\
\[
	f(x) = \ln(1 - x) \Rightarrow f(0) = \ln(1) = 0
\]
Definitionen av Maclaurinpolynom är:
\newcommand{\mymac}[1] {
	f(x) = \sum_{n = #1}^\infty \frac {
		f^{(n)}(0) \cdot x^n
	} {
		n!
	}
}
\[
	\mymac{0}
\]
men då $\ln(1) = 0$ är:
\[
	\ln(1 - x) = \mymac{1}
\]
Derivering ger att
\begin{align*}
	&f^{(n)}(0) = -(n - 1)! \\
	&\Downarrow \\ 
	&\ln(1 - x) = \sum_{n = 1}^\infty \frac {-(n - 1)! \cdot x^n} {n!} =
			- \sum_{n = 1}^\infty \frac {x^n} n
\end{align*}
\hfill \qed

\newcommand*{\ps}{1 - p^{-s}}
\paragraph{Sats 7:} $\zeta(s)$ har inga nollställen för $\mRe{s} = 1$. \\
\\
{\bf Bevis:}\\
Vi använder oss av ett uttryck från Sats 1:
\[
	\zeta(s) = \prod_p \frac 1 {1 - p^{-s}}
\]
\[
	\ln (\frac 1 {
		1 - p^{-s}
	})
	= \ln(1) - \ln(1 - p^{-s}) = -\ln(1 - p^{-s})
\]
\[
	\ln \left |
		\zeta(s)
	\right | = \ln \left |
		\prod_p \frac 1 {1 - p^{-s}}
	\right |
	= \sum_p \ln \left | 
		\frac 1 {1 - p^{-s}} 
	\right |
	= - \sum_p \ln \left |
		1 - p^{-s}
		\right | = - \mRe{\sum_p \ln(\ps)
\] 
Hjälpsats 6 ger nu:
\[
	-\mRe{\sum_p \ln(\ps)} 
	= (\sum_p \sum_{n = 1}^\infty(
		\frac {p^{-ns}} n
	)}
\]
Vi definierar nu $h(x) = \zeta(x)^3 \cdot \zeta(x + it)^4 \cdot \zeta(x + 2it)$, logaritmlagarna ger nu:
\begin{align*}
	\ln(h(x)) &= 3 \ln \left | \zeta(x) \right | + 4 \ln \left | \zeta(x + it) \right | + \ln \left | \zeta(x + 2it) \right |\\  
			 &= \sum_p \sum_{n = 1}^\infty \frac 1 n \cdot p^{nx} \cdot \mRe{3 + 4p^{-int} + p^{-int \cdot 2}} 
\end{align*}
eftersom:
\[
	\frac 1 n \cdot p^{-nx} \ge 0
\]
följer det att det vi måste undersöka är om \\
\[
	\operatorname{Re}(3 + 4p^{-int} + p^{-2int}) \ge 0
\]
\\
\[
	p^{-int} = e^{\ln(p) \cdot -int}
\]
\[
	\theta = -\ln(p) \cdot n \cdot t \Rightarrow
	e^{i\theta} \Rightarrow
	\operatorname{Re}(3 + 4 \cdot e^{i\theta} + e^{i2\theta})
\]
Eulers formel ger nu:
\[
	\operatorname{Re}(3 + 4e^{i\theta} + e^{2i\theta})
		= 3 + 4\cos(\theta) + \cos(2\theta)
\]
likheten $\cos(2\theta) = 2\cos^2(\theta) - 1$ ger:
\[
	3 + 4 \cos(\theta) + 2 \cos^2(\theta) - 1 
		= 2(1 + 2\cos(\theta) + \cos^2(\theta)) 
		= 2(1 + \cos(\theta))^2 \ge 0
\]
alla termer i vår summa är alltså större eller lika med 0. Då exempelvis\\
$\theta = -\ln(2) \cdot 2$ ger en term $ > 0$ innebär detta att summan är strikt större än 0.\\
%w00t? nej om $f(x) = \sum_0^\infty g(x), g(x) \ge 0 är f(x) också \ge 0$
Det finns alltså inga nollställen för $\zeta(s)$ med $\mRe{s} = 1$.\\
\hfill \qed

\paragraph{Sats 8:} Det finns inga nollställen för $\zeta(s)$ med $\mRe{s} = 0.$\\
\\
{\bf Bevis:}\\
Sats 2 och 3 visar att om $\zeta(s)$ är ett nollställe är $\zeta(1 - s)$ också det.
Om det finns något $\zeta(0 + it) = 0$ följer även att $\zeta(1 - (0 + it)) = \zeta(1 - it) = 0$. Men detta 
motbevisades i Sats 7.\\
Notera att Sats 2 inte fungerar i punkterna $s = 1$ och $s = 0$. Med då $\zeta(0) = -\frac 1 2$ och 
$\zeta(1) = \infty$ håller Satsen.
\hfill \qed
\pagebreak
\newcommand{\zit}{
	$\zeta(\frac 1 2 + it)$
}
\section*{Del 2}
I denna del så utgår man från ett uttryck av 2 variabler som bland annat innehåller \zit, som
därefter, genom flera hjälpsatser, skrivs om till ett annat uttryck. Detta uttryck förändras i sin tur
genom derivering med avseende på en av variablerna. Genom ett motsägelsebevis visas det därefter
slutligen att denna derivata omöjligt kan sluta växla tecken för $t > T$ för något stort $T$. Då den enda
funktionen i uttrycket som potentiellt sett kan växla tecken oändligt många gånger är \zit 
följer det därav att \zfn har oändligt många nollställen på den kritiska linjen.\\
\\
\paragraph{Sats 9:} Om $\zeta(s) = 0$ för något tal $s = \frac 1 2 + it$ med $t \in \mathbb{R}$ är $\zeta(\overline{s}) = 0$ \\
\\
{\bf Bevis:}\\
Det har tidigare visats att om $\zeta(s) = 0$ är $\zeta(1 - s) = 0$. $\zeta(\frac 1 2 + it) = 0 \Leftrightarrow 
\zeta(1 - (\frac 1 2 + it)) = \zeta(\frac 1 2 - it) = 0$
\hfill \qed

\paragraph{Definition: Mellintransform} $\{\mathcal{M}f\}(s) = \varphi(s) = \int_0^\infty x^{s - 1} \cdot f(x) \; dx $ \\
\\
Mellintransformen har inversionsformen
\[
	f(x) = \frac {1} {2 \pi i} \cdot \smartint{C}{i \infty}
		x^{-s} \cdot \varphi(s) \; ds
 \]

\paragraph{Hjälpsats 10:} 
\[
	\{\mathcal{M} \omega \} (x) = \zeta(2s) \cdot \Gamma(s) \cdot \pi^{-s}
\]
med 
\[
	\omega(y) = \sum\limits_{n \leq 1} e^{-n^2\pi y}
\]
\\
{\bf Bevis:} \\ 
Denna likhet härleddes i Sats 3, men då utan beteckningen Mellintransform.\\
\\
\paragraph{Hjälpsats 11:} 
\[
	\omega(y) = \frac {1} {2\pi i} \smartint{C}{i \infty} \zeta(zs) \cdot \Gamma(s) \cdot \pi^{-s} \cdot
		y^{-s} \; ds \text{ för } c > \frac 1 2
\] 
\\
{\bf Bevis:}\\
Detta följer av att applicera Mellintransformens inversionsformel på Hjälpsats 10.\\

\paragraph{Definition:} $\Xi(t) = \zeta(\frac 1 2 + it)$ \\
\\
\newcommand{\helper}[1] {
	\int_#1^\infty (t^2 + \frac 1 4)^{-1}
}
\newcommand{\twelve}[1][0] {
	\helper{#1} \cdot \cos(xt) \; dt
}
\paragraph{Sats 12:} 
\[
	\twelve = \frac 1 2 \pi(e^{\frac 1 2 x} -
		2e^{-\frac 1 2 x} \omega(e^{- 2 x}))
\]
{\bf Bevis:}\\
\[
	\text{Sätt } Q(x) = \twelve
\]
Då $(t^2 + \frac 1 4) \cdot \Xi(t) \cdot \cos(xt)$ är symmetrisk kring $t = 0$ (se Sats 9 för $\Xi(t)$'s symmetri)
så gäller:
\newcommand{\mQ} {
	\frac 1 2 \twelve{\infty}
}
%\[
%	Q(x) = \mQ \quad (1)
%\]
\[
	Q(x) = \frac 1 2 \int_{-\infty}^\infty (t^2 + \frac 1 4)^{-1} \cdot \cos(xt) \; dt \quad (1)
\]
Då $\sin(xt)$ är ``inverst symmetrisk'' kring $t = 0$ följer det att 
%\[
%	\mQ = 0 \quad (2)
%\]
\[
	\frac 1 2 \int_{-\infty}^\infty (t^2 + \frac 1 4)^{-1} \cdot \cos(xt) \; dt = 0 \quad (2)
\]
Addition av $(1)$ och $(2)$ tillsammans med Eulers formel ger nu: 
%\[
%	Q(x) = \frac 1 2 \cdot \helper{-\infty} \Xi(t)\cdot e^{ixt} \; dt
%\]
\[
	Q(x) = \frac 1 2 \cdot \int_{-\infty}^{\infty} (t^2 + \frac 1 4)^{-1} \Xi(t) \cdot e^{ixt} \- dt
\]
låt $s = \frac 1 2 + it$. Då följer:
\[
	Q(x) = \frac {
		e^{- \tfrac 1 2 x t}
	} {
		2i
	} \cdot \smartint{\tfrac 1 2}{\infty}
		\frac {1} {s(1-s)} \Xi(s) \cdot e^{xs} \; ds
\]
Definitionen av $\Xi(s)$ på den kritiska linjen ger nu:
\[
	Q(x) = - \frac {
		e^{- \frac 1 2 xt}
	} {
		4i
	} \cdot \smartint{\tfrac 1 2}{\infty} \zeta(s) \cdot \Gamma(\frac s 2)
		\pi^{- \frac s 2} \cdot e^{xs} \; ds
\]
$z(s) \cdot \Gamma(\frac s 2) \pi^{- \frac s 0} \cdot e^{xs}$ har singulariteter i $s = 0$ och $s = 1$.
Därmed följer det att om vi flyttar linjeintegralen till höger om linjen $c=1$ så korrigeras förändringen med att 
subtrahera residualen i $s = 1$ så för $c > 1$ gäller:
\[
	Q(x) = - \frac {e^{- \frac 1 2 xt}} {4i} \cdot \int_{\tfrac 1 2 - \infty}^{\tfrac 1 2 + \infty} \zeta(s) \cdot \Gamma
		(\frac s 2)
		\pi^{- \frac s 2} \cdot e^{xs} \; ds + \frac {e^{- \frac 1 2 xt}} {4i} \cdot2 \pi i \cdot \operatorname{Res}(\zeta(s) \cdot
		\Gamma(\frac s 2) \cdot \pi^{-\frac s 2} \cdot e^{xs}, 1)
\]
Då $\operatorname{Res}(\zeta(s), 1) = 1$ (se Appendix Sats 14) följer det att:
\[
	\frac {e^{- \frac 1 2 x}} {4i} \cdot 2 \pi i \cdot 1 \cdot \Gamma(\frac 1 2) \cdot \pi^{- \frac 1 2} \cdot e^x =
		\frac {e^{\frac 1 2 x}} {2} \cdot \pi \cdot 1 \cdot \sqrt{x} \cdot \frac {1} {\sqrt{x}} = \frac {e^{\frac 1 2 x} \pi} {2}
\]
Därmed följer:
\[
	Q(x) = - \frac {e^{-\frac 1 2 x}} {4 i} \cdot \int_{C - \infty}^{C + \infty} \zeta(s) \cdot \Gamma(\frac s 2)
		\cdot \pi^{- \frac 1 2} \cdot e^{xs} \; ds + \frac \pi 2 \cdot e^{\frac 1 2 x}
\]
genom att sätta $y = e^{-2x}$ erhålls det från Hjälpsats 11 att:
\[
	Q(x) = - \pi e^{- \frac 1 2 x} \cdot \omega(e^{- 2 x}) + \frac \pi 2 e^{\frac 1 2 x} = \frac 1 2 \pi
		(e^{\frac 1 2 x} - 2 e^{- \frac 1 2 x} \cdot \omega(e^{-2x}))
\]
\hfill \qed

\paragraph{Hjälpsats 13:} För alla heltal $n$ gäller:
\[%vad är det här?
	\lim_{a \to \frac n 4 \pi^+} \frac {
		d^{2n} [
			e^{\frac 1 2 ia} (\frac 1 2 + \omega(e^{2ia}))
		]}
		{
			da^{2n}
		} = 0
\]
\\
{\bf Bevis:}\\
Observera att:
\newcommand{\mysum} {
	\sum_{n = 1}^\infty e^{-n^2 v \pi} \cdot
}
\begin{align*}
	\omega(i + v) &= \sum_{n = 1}^\infty e^{-n^2 \pi(i + v)} \\
		&= \mysum e^{-\pi i n^2} \\
		&= \mysum (- 1)^{n^2} \\
		&= \mysum (- 1)^n
\end{align*}
Det sista steget gäller då udda $n$ ger udda $n^2$ och jämna $n$ ger jämna $n^2$.
\[
	2 \omega(4v) - \omega(v) = \sum_{n = 1}^\infty 2 e^{-n^2 \pi 4 v} - e^{-n^2 \pi v} = \sum_{n = 1}^\infty 2
		e^{-(2n)^2\pi v} - e^{-n^2 \pi v} 
\]
\[
	= \sum_{n = 1}^\infty (-1)^n \cdot e^{-n^2 vt} = \omega(i + v) = 2 \omega(4 v) -
			\omega(v) \qquad (1)
\]
\[
	\omega(x) =  x^{- \frac 1 2} \cdot \omega(\frac 1 x) + \frac 1 2  x^{- \frac 1 2} - \frac 1 2 \text{ (Se Sats 3 för härledning)}
\]
Vilket ger att $(1)$ blir:
\[
	\omega(i + v) = \frac {1} {\sqrt v} \cdot \omega(\frac {1} {4v}) - \frac {1} {\sqrt v} \cdot \omega(\frac 1 v) - \frac 1 2
		\qquad (2)
\]
Om man nu skriver ut summorna ser man att $\omega(i + v) + \frac 1 2$ och alla dess derivator går
mot $0$ då $v \to 0$ för $v \in \mathbb{R}^+$
vilket även innebär att de går mot $0$ längs all vinklar $|\operatorname{arg}(z)| < \frac 1 2 \pi$ då vi för något $v$ med 
$\mRe{v} > 0$ har att:
\[
	\left |
		 \sum_{n = 1}^\infty e^{-\pi n^2 \frac 1 v} 
	\right | \leq 
		\sum_{n = 1}^\infty e^{-\pi n^2 \frac {\mRe{v}} {|v^2|}}
	\leq
		\sum_{n = 1}^\infty e^{-\pi n^2 \frac {1} {|v|}}.
\]
Då $a \to \frac {\pi^+} {4}$ antyder att $e^{2ia} \to i$ längs alla ``vägar''
med $|\operatorname{arg}(e^{2ia} - i) | < \frac 1 2 \pi$, så bevisar detta Satsen\\
\hfill \qed
\pagebreak
\paragraph{Sats 14:} Riemanns Zeta-funktion har oändligt många nollställen längst linjen $\frac 1 2 + it$ \\
\\
{\bf Bevis:} \\
Genom att substituera $x = -ia$ i Sats 12
så erhålls uttrycket:
\[
	\int_0^\infty (t^2 + \frac 1 4)^{-1} \Xi(t) \cdot \cosh(at) \; dt = \frac \pi 2 (e^{- \frac 1 2 ia} - 2 e^{\frac 1 2 ia}
		\cdot \omega(e^{2ia}))
\]
\[
	= \pi \cos(\frac a 2) - \pi e^{\frac 1 2 ia} (\frac 1 2 + \omega(e^{2 ia})) \qquad (1)
\]
\[
	\text{där } \cosh(at) = \frac 1 2 (e^{-at} + e^{at})
\]
om man nu deriverar $(1)$ $2n$ antal gånger med avseende på a får man:
\[
	\int_0^\infty (t^2 + \frac 1 4)^{-1} \cdot t^{2n} \cdot \Xi(t) \cdot \cosh(at) \; dt = \frac {\pi(-1)^n}{2^{2n}}
		\cos(\frac a 2) - \frac {\pi d^{2n}} {da^{2n}} \left [
			e^{\frac 1 2 ia} (\frac 1 2 + \omega(e^{2ia}))
		\right ]
\]
(deriveringen sker ett jämnt antal gånger för att få en ``regelbunden'' derivata)
$a$ får nu gå mot $\frac 1 4 \pi^+$.
Hjälpsats 13 innebär nu att den sista termen i det högra ledet $\to 0$, vilket ger:
\[
	\lim_{a \to \frac 1 4 \pi^+} \int_0^\infty (t^2 + \frac 1 4)^{-1} \cdot t^{2n}\Xi(t) \cdot \cosh(at) \; dt = 
		\frac {\pi (-1)^n} {2^{2n}} \cos(\frac 8 \pi). \qquad (2)
\]
%Detta innebär att det vänstra ledet växlar tecken oändligt många gånger. Då vänstra ledet är kontinuerligt
%längs linjen $\frac 1 2 + it$ innebär detta att det även blir lika med $0$ oändligt många gånger.
%Och då ingen av de andra faktorerna blir $0$ oändligt många gånger betyder detta att $\Xi(t)$ har oändligt många nollställen.\\
Om satsen är fel skulle det innebära att $\Xi(t)$ har ändligt många nollställen vilket innebär att $\Xi(t)$ aldrig ändrar
tecken för $t > T$ för något stort $T$. Antag nu att $\Xi(t) > 0$ ($\Xi(t) < 0$ hanteras på samma sätt). låt $L$ Definieras som:
\newcommand{\skit} {
	\Xi(t)
}

\newcommand{\thisint} {
	(t^2 + \frac 1 4)^{-1} \skit\cosh
}
\[
	\lim_{a \to \frac {\pi^+} {4}} \int_0^\infty \thisint(at) \ud t = L
\]
Då $\cosh$ ökar monotont i $[0, \infty]$ antyder det för $T' > T$ att:
\[
	\int_T^{T'}\thisint(at) \ud t \leq L
\]
\[
	\int_0^\infty\thisint(\frac 1 4 \pi t) \ud t
\]
\newcommand{\myeq}[1]{
	(t^2 + \frac 1 4)^{-1}t^{2n}\skit\cos(#1)
}
är absolut konvergent. Då $\myeq{\frac \pi 4 t}$ är större än $\myeq{at}$ För alla $a \in [0, \frac \pi 4]$ (Då $\cosh$ växer monotont), låter
Dominerande konvergenssatsen oss att byta plats på gränsvärdet och integralen. $(2)$ ger nu att vi för varje $n$ har:
\[
	\int_0^\infty \thisint(\frac \pi 4 t) \ud t = \frac {\pi (-1)^n} {2^{2n}} \cdot \cos(\frac \pi 8)
\]
Det är dock omöjligt då högerledet växlar tecken oändligt ofta. Låt $n$ vara udda,
högerledet är då strikt mindre än $0$ och vi har då:
\newcommand{\thislaser}[2]{
	\int_{#1}^{#2}\thisint(\frac \pi 4 t) \ud t
}
\[
	\thislaser{0}{\infty} < 0
\]
\[
	\thislaser{T}{\infty} < -\thislaser{0}{T}
\]
Då $T$ är fixt är:
\[
	\left |
		\thislaser{0}{T}
	\right |
	\leq T^{2n} \int_0^T (t^2 + \frac 1 4)^{-1} |\skit|\cosh(\frac 1 4 \pi t) \; dt %\thislaser 0 T
\]
sätt $R = \int_0^T (t^2 + \frac 1 4)^{-1} |\skit|\cosh(\frac 1 4 \pi t) \; dt$. Detta ger nu:
\[
	-\thislaser 0 T \leq RT^{2n}
\]
där $R$ är oberoende av $n$. Man kan nu anta att det finns ett $K > 0$ så att
$\skit(t^2 + \frac 1 4)^{-1} > K$ för alla $2T < t < (2T + 1)$ så att:
\[
	\thislaser T \infty \geq \int_{2T}^{2T + 1} t^{2n} K \ud t \geq K \cdot (2T)^{2n}
\]
Därmed är
\[
	K(2T)^{2n} < RT^{2n}
\]
för alla $n$, vilket är ekvivalent med:
\[
	2^{2n} < \frac R K
\]
vilket är omöjligt då $\frac R K$ är oberoende
av $n$ och $n$ kan väljas godtyckligt stort.
Vi har därmed en modsägelse, Satsen är bevisad.\\
\hfill\qed
\include{appendix}
